禮義廉區議員疑成功爭取「殺蚪」 PEPE：我會返嚟㗎！

2018年07月28日

禮義廉區議員疑成功爭取「殺蚪」
PEPE：我會返嚟㗎！

民建聯元朗區議員馬淑燕日前在其facebook發帖指，天耀邨水池生長不少蝌蚪，恐怕變成青蛙後叫聲擾民，要求邨管公司能妥善並盡快處理，惹來大批網民批評。有居民日前更發現有清潔人員在水池撈捕東西，疑是「殺蝌」行動，馬淑燕事後稱沒有要求殺任合生物，只想將漁池變成一個生態池。不過，近日有街坊疑不滿馬淑燕提出的要求，在其辦事處外貼寫上「我會返嚟架！」的青蛙惡搞圖，「代蛙發聲」抗議。

根據街坊提供圖片，總共有兩張網上惡搞常用的「青蛙圖」，其中一張加上「我甚麼都不是」字句，另一張青蛙流淚圖充滿怨氣，寫有「我會返嚟架」字句。

馬淑燕本周三曾在fb再發帖解畫，指有很多網民和媒體關注天耀邨水池的蝌蚪，她指早年天耀邨的水池內是有魚、龜等可愛小動物，可供居民觀賞，但多年前因為管理問題，令到水池開始荒廢無水，「近日水池重新放水後，有本區居民向我反映，水池有很多蝌蚪出現，擔心單一的物種會影響水池生態的多樣性，以及日後有機會對居民的影響」。她稱感謝大家的關注和寶貴意見，會虛心受教，繼續跟進水池的情況。

本報記者日前到天耀邨視察，有居民指間中會聽到疑似青蛙叫聲，但未至於擾民，認為不需要將蝌蚪趕盡殺絕，控制數量便可；另有居民認為水池塘最好有動物。漁護署日前表示，已主動向相關邨管了解情況，提醒法例對保護野生動物的要求。

上一則
疑似強國人掟樽 阿Sir「手臂延伸」還拖

下一則
下一則
亞運港隊涉黑箱選拔 百米最快蛙泳手被Out